{"542dd8b8-c275-4c2b-8da0-9c7698385150":{"type":1,"question":"如果运营商不急于使用5G的切片业务，仅用于eMBB业务，下列哪种组网是好的选择？","answers":"Option 3"},"285f7169-a45f-4412-8702-fd1cf1610026":{"type":1,"question":"GW-C和GW-U之间采用Sx接口，采用下列哪种协议？","answers":"PFCP"},"d979efaa-f96a-48b2-a32b-003ac54dc14a":{"type":1,"question":"下列选项中关于5G NSA的网络功能变化点描述错误的是哪项？","answers":"S/PGW不支持NR流量的计费。"},"9b22b0e3-d213-4a57-99fe-39c8bd3cdd2e":{"type":1,"question":"在5G SA组网方案中，关于网元融合建议，下列描述不正确的是哪项?","answers":"AMF和MME融合，可减少LTE和NR基站之间的切换，提升用户体验。"},"2ea02689-06fb-42cd-8bb1-c0a56164daec":{"type":1,"question":"5G SA组网方案，下列哪种方案能够实现核心网控制面网元负荷均衡？","answers":" 异构混合POOL"},"77729e53-3e85-4109-aba2-30f140185d54":{"type":1,"question":"以下关于5G接入BSF会话绑定功能，描述错误的是哪一个？","answers":"BSF会话绑定主要记录IP和SMF的关系"},"4f321d44-47e0-4a6d-92f3-a83d0d3febcd":{"type":1,"question":"以下关于不同组网方案中5G NSA计费原则的描述中，哪一项是错误的？","answers":"Option3 LTE/NR 两个承载，eNB需上报。"},"543c35e2-74c9-4699-9d98-99e6fb5bba63":{"type":1,"question":"5G NSA组网下用户的AMBR取值范围？","answers":"0~4Tbps"},"a0909dad-3c98-42d2-a0e8-dc144e8fd335":{"type":1,"question":"以下关于SA组网语音方案的描述中，不正确的是哪项？","answers":"如果开通VoNR，不需要启用4/5G切换"},"b3187818-f464-4d3e-8dca-d4bd7d77998a":{"type":1,"question":"以下关于NSA组网的描述，哪项是错误的？","answers":"5G NR作为主站，LTE作为从站"},"5c703932-953d-4071-a927-d28ae364d5a0":{"type":2,"question":"当NSA Option3/3a/3X话音/视频方案采用VoNR时，以下描述哪个是正确的？","answers":["VoNR/VoLTE手机的短信通过IMS网络处理","NR基站需开通话音功能","无NR覆盖使用VoLTE","IMS APN优先分流到NR基站"]},"fe1e32ee-d6f3-4218-94c3-a4ae579deba3":{"type":2,"question":"MME需要做哪些改造以支持NSA网络？","answers":["5G NR流量计费","5G NR的接入控制","4/5G GW选择","支持Option3a/3X/3"]},"a03bbdbf-351d-46f0-aa2f-b6a5040ecd54":{"type":2,"question":"混合POOL组网方案中MME基于以下哪些因素识别5G用户？ ","answers":["5G签约数据","IMSI"]},"6d6f7811-b130-4449-9dd8-eea327f2ba47":{"type":2,"question":"以下哪些属于5G核心网关键技术？","answers":["CUPS","SBA","网络切片","MEC"]},"3ecb63ce-e0b1-43ab-946c-08ed30737fab":{"type":2,"question":"以下关于5G EPS Fallback语音方案描述正确的有哪些？","answers":["手机短信业务继续由 IMS 承载","VoLTE SBC 、 I/S CSCF 、 VoLTE AS 、 IP SM GW 需要进行软件升级","无需新建设备","采用采用 EPS Fallback 方案，利旧 IMS 域"]},"2bf5a823-3abb-438c-b3ee-f0d4b28793ec":{"type":2,"question":"以下关于NSA组网的描述，哪些是正确的？","answers":["NSA是以现有的LTE接入和核心网作为移动性管理和覆盖的锚点，新增5G接入的组网方式","信令面由主站处理","用户面可选择走主站或者从站"]},"fe78a1fa-5624-47bc-aa60-5697dd4ea3f2":{"type":2,"question":"以下关于SA组网语音方案的描述中，哪些是正确的？","answers":["如果不开通VoNR，打电话时由NG-RAN触发切换到4G","如果不开通VoNR，NR基站无需开通话音功能","如果开通VoNR，用户在NR覆盖下打电话就直接被NR基站处理"]},"25b54921-b3a5-4cc1-a6a1-73027e596168":{"type":2,"question":"以下描述中关于分离POOL和混合POOL方案的对比哪些描述是错误的？ ","answers":[" 分离POOL方案中当4G用户在2/3/4/5G 间移动时，无Inter-TAU。"," 分离POOL的组网方案对网络的影响更小。"]},"a29cef50-1e7b-4ec0-85b0-6c96b550057d":{"type":2,"question":"对于不同的切片实例以下描述错误的是？","answers":["部分NF功能可以共享","不同切片实例功能可以不同"]},"e502ce27-967d-48a5-91ab-bc150a79e98a":{"type":2,"question":"EPC C/U分离之后，SGW-U包含以下哪些功能?","answers":["数据报文转发","用户QOS控制"]},"3944d503-8a9e-4cf2-a806-b319d763ac10":{"type":2,"question":"下列关于5G NSA组网的描述哪些是错误的？","answers":["Option3，7，4三种组网信令面锚定点不同，无线分别在LTE, eLTE，NR；核心网分别在EPC+,EPC+,5GC。","Option3/3a/3x组网推荐Option3，原因是不需要对现网LTE进行改造","Option4组网，适用于建网初期，LTE覆盖比较弱。"]},"58289852-66b4-43fa-9ae3-c9a7954af73e":{"type":2,"question":"以下哪些属于5G核心网特点？","answers":["基于NFV云化架构","网络切片","SDN引入","服务化架构"]},"bdf0287a-33c9-454d-a384-6ccde156800f":{"type":2,"question":"VoNR/VoeLTE相对VoLTE，IMS网络的改造点主要包括哪些？","answers":["被叫域选增加对5G接入的处理","紧急呼叫支持5G小区格式","支持5G接入话单","支持5G位置信息获取"]},"c7b5de6b-9a5e-4b07-b03a-1dce965058c4":{"type":2,"question":"以下哪些属于5G目标网络架构的特点？","answers":["全融合云化网络","服务化架构(SBA)","端到端网络切片","分布式架构"]},"86a8747b-f3d7-474d-8caf-def0cf915eaf":{"type":2,"question":"5G网络的基础设施平台将采用通用架构的数据中心组成，主要包括以下哪些类型的DC？","answers":["接入级DC：面向接入网络","汇聚级DC：主要面向5G网络控制面","边缘级DC：面向数据面网关","中心级DC:主要面向IT系统和业务云"]},"a1ebd136-b272-407b-a3e9-308787bd8f2f":{"type":3,"question":"S-NSSAI：Single-NSSAI， 用于标识一个切片，由Slice/Service type (SST)和Slice Differentiator (SD)组成","answers":"正确"},"4726e07a-2759-44c6-854a-15e84a73da60":{"type":3,"question":"NSA option3组网可以支持VoNR，但组网方案必须选择3a才能支持。","answers":"正确"},"c7c58b52-5c60-4ea4-9928-057047ad8ea7":{"type":3,"question":"10","answers":"正确"},"781c621b-9660-4add-b45d-83aa00e0e82c":{"type":3,"question":"5G SA组网方案于2018年6月冻结，支持切片和mMTC，uRLLC业务。","answers":"错误"},"46e183c7-7541-4946-9f43-67b2d1fa21d7":{"type":3,"question":"PFCP协议定义了流处理策略PDR，包括组合流规则PDI和流动作。","answers":"正确"}}